呢度有冇攝影group 得閒會約出嚟影吓相嫁？

小弟平時自己一個影相玩嘅題材好少，好想試吓有多啲唔同嘅變化，有無人賜教😩

星期日下午3點上水有攝影活動，影動物

N年前搞左個香港獨立人像攝影谷
比熱狗Jacky Ko起我底兼踩場踩到無左

星期日係邊度？

點解會俾人踩埸？

會變咗器材展
無返部Leica傍身點見人....
唔通拎部apsc機拮kit 鏡就話攝影咩

你係咪日光日白開0.95影到over exposure 曬嗰條Leica 傻鳩?

Leica 🤨師兄你係用相機定撚相機先？

推

又係你條窮撚呀

你理得我姐，影得好過你就得啦

圖定老母？

咪都係果啲，自己爬文/起底啦

有就有無就無
咁撚多爹

有呀

不過要你自己搵

講到咁勁，放張圖嚟睇吓先啦

你唔止影相廢，做人都好廢，少少野都做伸手黨，垃撚圾舊post

其實你都唔係好勁姐，問你攞返張相嚟睇，又話人廢，我唔見得你啲相特別靚，放兩張相出嚟喺度打晒飛機咁，咪又係街拍

唔啱你又岀下相嚟睇下囉

試過拎m43
話知你影到外星人喇
根本無人會同你講嘢

拎m43咪無人同你講嘢囉

是鳩但喇
反正而家都係自己揸車周圍去影
耳根清淨唔使聽啲器材撚/理論撚嘈生哂

補多句
成棚人去影
總會有幾個所謂大師
吹噓自己技術幾好
而唔係謙虛引導啲新手

香港攝影界算9數吧啦

十個都有三個nice嘅

自己9影算啦，遇到啱傾就傾二句。

覆返你先

揾孽蛇

呢條友五毛狗黎唔駛覆

笑死，佢講到咁，話人哋廢又哩樣又個樣，我重以為佢係啲咩大師，真係影得好靚咁，原來又係打飛機

扑sir唔係玩膠 你啲相真係有進步空間

不過你都係專心做個器材撚打飛機算啦

這是神作，完勝香港攝界大師如空白貓、咖喱味咖喱、玻璃大等

ching肯定係攝影台新手
扑蛇講野唔使點理

扑蛇器材撚人煩膠閪
石丸青山熱狗痴線佬

今日見到一大堆阿叔圍住個model影左勁耐，咁啱我要換菲林，就坐低慢慢換，睇下佢地搞乜春，原來不斷討論器材，個個都係各家旗艦機，支鏡有咁長得咁長，光圈有咁大得咁大，再唔係就leica，contax645
從來無討論過光源、構圖或者同個model溝通

我用入門機學左半年，可唔可以挑機做大師？

勸你唔好有期望。
淨係入過高登攝影谷就已經夠撚哂失望

學下點樣出相先啦柒頭

cap screen 都full screen 先cap吖
衝出嚟柒咁
啲相不知所謂，加個水晶球做咩？占卜？
黑白全部under 一級

你咁幽默嘅，又唔見你出相？

好過你賓周都無，無得打飛機

終於知道咩叫五十步笑百步

Loop到上年年頭嘅相

Btw有咩comment?
虛心求教

真心可以換枝長焦鏡
淨係影呀伯大頭同個神情
水電牌做背景
啲乜鳩水電招牌其實就多鳩餘嘅
一張相多過三個重點就係垃圾
淨係水電牌都三個，啲人睇牌定睇呀伯？

如果係都要影呀伯同啲牌
個構圖就應該係將佢地變成同一個重點。
wide angle 正面影

張相點樣都係第一下望到個阿伯同個神情
之後再睇到其他牌同細節
你唔好格眼加啲圈圈將啲牌變成重點先

用長焦縮到得返個死人阿伯樣冇咩意思
Wide angle的確可以試吓 不過唔係必要

不過點解讀同點欣賞張相好個人
作為一年前嘅相 我滿意
但的確有學習同進步嘅空間

你睇，幾咁簡潔同強而有力

真心講句
冇乜story telling喎...

點解你會咁自滿呢張相？
係咪因為用幾千蚊嘅鏡頭影

隻雀仔肥嘟嘟咁樣 目光又呆滯
邊度強而有力....？

個主體清晰
充份演譯咗白鴿眼

雀仔我的確好少影
因為我鍾意人多啲

不過呢張都簡潔有力嘅
Block sir有咩comment

Block sir原來淨係玩膠？
不如送啲奶比我啦

右邊撻黑做乜鳩？
唔撚識crop 相？

你試下影一隻，用返呢個frame size 就知呢張相背後要幾多功力

我鍾意留喺度引起思考
你估下右邊個啲係咩黎？

其實唔crap 靚啲囉，crap咗就反而有少少平平無奇

我又up幾張先

好過你d相呀全撚部都冇主題，求其拎部手機都影得到

ching部iphone又影得幾清

有興趣一齊影

more?

早知我出部iphone啦

其實網上討論 甚或乎youtube都係gear based
不過都冇計 太多人追器材
將影得唔好歸咎晒落部相機度
買相機同用相機係兩種興趣

知識性係最悶冇乜人睇
最近小弟諗住開youtube half camera review half knowledge
希望有機

無錯。。。
影相group變左曬命group

好撚有火花呀呢個group
一路追po一路笑撚到仆街
諗緊如果約出黎影相情景係咪都係咁

上lihkg勿認真
上網9up梗係玩吓膠挑釁發洩下

真係約出黎大家應該客氣好多

你咪試下用電話影隻雀囉

結果得條柒頭攞個水晶球岀嚟占卜

咁我明白你喺邊個層次喇

因為gear最多人睇而且最好賺
我自己開blog都係咁
無人想學野

BTW你想唔係gear base嘅，搵用Nikon嘅YouTube channel,因為Nikon無比錢做呢啲野

水晶球攝影一向都出左名有人玩
你咪繼續影d無主題既相打飛機囉

不過難怪既用左咁多錢j器材

嘻嘻

笑撚左

反而最近罹老先生部a6000 影左一次, 貪方便, 但係原來好難影
成日抄
用開單反加景觀, 用細機仔睇好難就位, 又無防震, 新手好難影

呢個post唔錯，唔止齋噏，有好多人放相

水晶球位巴打有sense過block sir好多
Block sir啲相同我啲學生一開始用iphone影差唔多

真係可鄰佢洗咁多錢

Gear 最易拍添
撚兩撚 放下相又一條片

知識嗰啲又費時又冇人睇

唔止係器材撚嘅層次囉

Crop鳩走我個重點仲以為自已好醒

我係舊post岀試機相，然後翻炒岀嚟俾你班柒頭睇就俾你講到我影相無主題咁
呢批相都翻炒咗年幾兩年都有

證明你個重點廢到crop走都無人知係咩

反正喺攝台，只要係岀自我，幾有道理嘅說話都一定有班柒頭衝岀嚟唱反話
單對單唔夠我講就群起攻之
啱嘅，弱者係要團結先有機會贏到

你自己post出黎又賴人翻抄

死雞撐飯蓋好肉酸
Btw等睇近期相

係囉廢事又話我地翻炒啦
出近期相咪得囉

最緊要close up d gears
之後加d 好chill既bgm
因為其實search得黎睇呢D片既 一定係諗緊買咩gear既人
所以D片根本就係用黎毒呢班人而拍既
即使唔係買gear都毒到你想買gear

攞過a6600/a6400上手試
Sony個view finder只係一個笑話

你班柒頭唔配睇我啲近作
想睇就去Gallery 留意下，上環有幾間賣緊

江郎才盡，賣畫維生

自己舖頭掛岀嚟威下姐

收皮啦，我係Getty images 賣緊啦

回曬塘啦 收皮啦

Getty images 都好意思攞岀嚟講

啱呀，買咗幾間舖賣舊作過埋下半世算

全球最大型呀

繼續酸囉

人地有人欣賞有人買
你自已燒錢打飛機

自己圍威喂周圍貼囉

可能人地租個格仔鋪自己貼咋

攬住啲Leica 過世啦

咁你每年賣到幾錢？

我舊年十一月賣兩幅都夠一年地租同差餉了

咁仲洗講嘅

冇證據你吹到買起林鄭都得啦

貼record啦屌
近作又冇張，吹撚到十億億都得啦

上面我張名作，草地影嘅黑色雀有掛到岀嚟
得閒放學去上環行下當尋寶
ps.星期日唔開

好撚肉酸

小朋友，知唔知gallery 係點嘅操作？
下下公開record，仲邊會有人幫襯？
醒少少好無？

唔夠你啲相肉酸

真係無敵，驚俾人篤穿就搬呢樣野黎避過交record

得你覺得肉酸姐，但大把人覺得你d相肉酸當睇唔到

得你覺得肉酸咋傻撚
你啲品味唔入流呀

你咁需要人哋幫襯咩？
窮系

?

that's clear, thank you.

條撚樣d口氣又串柒柒到笠水

見識少唔怪你
買畫賣畫
買相賣相
背後操作事關聲譽同規矩
生意事少，聲譽事大
幫襯嘅嘢，兩三年一單就夠

想知Getty Image賣相夠唔夠入油

落唔到去賤民嘅層次，sor

原來你條柒頭兩三年先賣一張
講出嚟尷唔尷尬

Getty image求其一張都靚過你啦

條撚樣由一開始自己post 舊作，本身好撚自信點知冇人覺得靚衰到要兜話你試機相。諗住俾個機會佢平反post返近期相又笠水

Ps 我 d黑白相風景相都係鳩影嫁咋

衰咗咪認咗佢囉，blocked

兩三年一單就夠
唔係兩三年先得一單
一單唔係講緊一張
閱讀理解唔合格？

咁賣到幾錢一張姐？

其實無人話過你啲相靚

你最無資格岀聲，因為你相都無一張

夠交幾年租

兩三年要一單咪即係窮系囉

做咩姐，夠冇人話你d相靚啦

大把人插緊你影相肉酸啦

等我幫你post下d近期相平反下啦

仲有呢張近期作

巴打真心想請教下你呢張主題係邊，想表達d咩野

可惜我唔係影開雀，分分鐘我依家求其買支二手長鏡都影得好過你。啊唔係wor你咁撚樣影隻雀，用手機影都影得好過你

第5張 好多石個度邊嚟？

攞嚟洗黑錢唔想咁揚掛

即係三年先有人識欣賞

全球最貴果幅Phantom咪唔比Records，比人話使黑錢

你都真係智障架喎
個主題咪就係隻雀囉
講撚咗咁耐，你咪影隻雀嚟睇下囉
記住用電話影呀，死傻鳩

叫好過無，望出面太光又望唔清楚色又差

佢唔明打飛機攝影師同攝影師既分別

跟本就係含撚貓個friend

你就on9啦，你知唔知 「主題」同「主體」既分別

可能係同一人

其實我覺得影相真係冇對錯，但學攝影最重要識欣賞其他人作品同接受批評囉。

問心啦，你自己呢張相要景深冇景深，要構圖冇構圖（主題置中？），又唔係好睇到你點用光線突出隻雀，顏色對比又冇。

最重要係連隻雀個神態又影唔到咁當然你話你影到剪影我又吹你唔賬。我雀既剪影都影過都賣得出不過因為係剪影我廢事拎黎同你比較。

我就拎其他影雀大師同比較下

各位巴打不妨比較下扑蛇同其他人既作品

都係果句，你張咁既相求其影都影到啦

D構圖真係笑撚咗

扑蛇不願面對
構圖？我部奶架咪構圖囉

你地唔可以否認拆蛇呢輯相係香港奶界流傳度好高

成個奶界都笑緊

扑蛇7到

做乜佢咁柒仲扮扑蛇

柴灣

係新疆至啱

我係佢

有時會lag

唔一定係淺景深先叫有景深
主體置中一直都係被人忽略嘅構圖手法

你岀圖先講啦傻閪

我就真係好想見識下你條傻閪影雀

攞人地嘅相岀嚟比係無意思嘅

講波佬使唔使自己做過球員先可以講波啊傻撚

有都唔好入啦
用平機笑你燶閪
用貴機屌你器材撚
入左去少出聲又話你毒撚
講多幾句就話你博上位
有d撚屌仲會屎忽痕起你底

我係扑蛇
你假扮

菲林個圈子仲撚正呀

晒撚氣係問連登全部相都會係垃圾黎

人紅事非多 個個都想扮扑蛇

其實我覺得你啲相好過果條柒頭
利申我乜撚都唔識影

求其影都好過你

不願面對？睇下你影既作品同其他人比較下，完全冇主題，好心你反省下啦

任何人用手機影都好過扑蛇

攝台終於回復正常
有返罵戰post

緊係跟d大師學野啦
唔講似你咩求其影張以為自己好勁，係勁呀同個三歲細路用手機影既相比咪勁囉

唔怪得你咁#底之蛙啦，原來見識少

狙擊器材撚

影相廢都唔係問題
要有自知之明啦。。
po 左十鳩幾張 同人地試機相有乜分別

開頭條撚樣好有自信嫁，叫佢俾相又話人係伸手黨。佢俾完俾人串，又係度話係試機相

好啦，到諗住俾個下台階佢post近期相，又係笠水

應該又係有部相機又當自己攝影師果D人黎

你地唔好咁啦
趕走左扑蛇
攝影台重有咩意義

想當年（半年前到啦）果時岩岩學攝影擺作品上黎俾人彈到一棟都冇，果時認真聽巴打意見慢慢學，依家到我彈人

唔知當日彈我既有冇扑蛇份呢

半年就大師

我唔係啦
叫做識少少
只係唔抵得d人撚器材扮代表又唔係影得好

所以你咪只係一條傻閪囉
永遠都係鳩噏最易

的確係試機相
屌打啲柒頭水晶球

做咩姐你
影緊乜撚嘢？影得好有主題？

睇過，又係五十步笑人百步

趕得走咩

你咪起囉

係時候選新四大癲王

Me攝台東邪做公正人

呢張主題係咩？真心想知

你post返你d近期相先講野啦

我欣賞你呢個構圖

扑蛇 近期相呢？

睇你依家點睇

早幾頁咪講咗喺gallery賣緊唔擺得上嚟囉
唔通好似你咁乜鳩都放上網咩
又化骨龍又小魔怪咁
我個人厚道就唔搞小朋友嘅

你用開Sony A7系架？
好唔好用？

唔夠人講技術要靠起底

係sony呀 信果個正柒頭
撚器材連牌子都唔識分

無撚扮哂有品啦

原來呢個台d人咁惡
技術唔夠要靠起底轉移視線

無呀，睇下你平時影開乜姐
邊有起底喎

咁矇點認喎

繼續轉移視線囉

唔識分就咪賴啦

數碼機真係唔熟

唔好挑釁我啦
Cap曬慢慢欣賞架喇

原來唔讚你作品叫挑釁你

我可以繼續扮有品

又或者扮無品都得

你咪繼續囉

睇黎有人唔夠技術到要玩恐嚇

扑蛇影相世界第一大師
扑蛇求你放過我啦

你都係想咁姐

無呀
你都無驚

好驚呀以後唔敢反扑蛇啦

扑蛇攝影界第一

得閒約你岀嚟影下相

好有主題

你拎我新手期d相黎講冇意思嫁

我知喇
落個hashtag 就叫有主題
一定係

真，永遠都有d傻鳩無啦啦起鳩人底以為自己好撚威

你咪繼續擺gm幫我宣傳下囉
我都想聽下其他攝影巴既意見

曲線幫人宣傳左都唔知
不過可惜我已經少擺野

多謝巴打，因為咁有人睇到我d相而買我d相

多謝扑sir

咁點解唔自己post上嚟

個小朋友賣唔賣架？

關唔關你事呀

新手期擺過啦

我想買呀

8 days ago，以為係新相嘛
Sor 囉，撚知你條柒頭會post舊相當新咩

得啦知扑蛇你d相最好啦😌😌😌

話係gallery賣相果位巴打係邊個gallery賣？
好想去見識下